[集思廣益] 用股票幫手供樓？

大家好，有個問題諗唔通，想請教各位，假設我有300萬現金係手，用200萬做首期，買500萬既樓，利率2.15﹐供30年，即月供$11,315﹐即每年$135,780。

之後用剩餘既100萬全部買哂煤氣，我當煤氣股價$15.5一股，即係可買64,000股，而煤氣近10年都會10送1紅股，即係一年會變成64000(原本持有) + 6400(10送1之後紅股)﹐送紅股後除淨後股價得番$13.84﹐而我將我所得果6400 紅股一次過放哂，會得到$88,000﹐如果用呢個方法，即變相我每年只需要比$47,780﹐即每月供樓$3,981﹐咁又行唔行得通呢？希望各位可比D 意見，唔該晒。

ok go

good
不過記得留最少半年人工預突發野

股價一定keep到？

需要留意
煤氣差起上來試過$10樓下

其實紅股唔係數字遊戲咩
實際上只不過係拆股 點解會變左有錢賺

行得通呀
你自己原本果64000股咪得番64000*13.84 即係88萬lor

無知一問
壓測點計?

樓上講得好
紅股係擴大股本

係拆股

但如果拆完升番咪即係賺

所以前題係要股價升番去除淨之前個價

如果唔係你下次十送一

果一股 除淨後就愈黎愈少

賣番出去又愈黎愈少

加入少少騰訊會唔會安全d

起碼有增長動力

樓主不自覺做左一個假設，就係紅股除淨後可以上番佢買既價位。而呢個假設亦都無考慮到煤氣基本面既問題，無錯煤氣係好既股票，係香港做獨市生意+無利潤管制，但係呢間150年既公司生意已經唔係急速增長，子公司港華煤氣係大陸亦都有好多競爭者以及定價受國策影響。煤氣不斷攤薄股份，而盈利上又唔係太大增長，維持股價既能力係唔係可以持續呢？而最重要一點，就係煤氣係可以唔做10送1呢個動作。萬一煤氣唔做紅股派發，樓主你有冇其他方法維持供樓呢個開支？
另外我覺得以股息/紅股分配供樓唔太穩陣，股息派發可升可跌，環境唔好既時候公司派息少左or甚至唔派既時候，你係唔係可以應付到生活同供樓開支?

個人感覺煤氣開始式微

係熱水爐 煮食爐比較用多d

依家愈黎愈用多左電 比如電動車 近來真係多左好多

我都想講 十送一唔係必然

其實0003周期好易睇每年除浄完就緊係跌價嫁啦
但通常除淨前個價都會標高（好似而家咁）
呢個時候先放紅股

而且0003一般股價又唔會跌太多低極都係12-13左右 跌你唔死

多謝咁多位意見先

ching諗清楚啲好喎,我都明白你想慳番啲錢,但要諗下其實股票既野真係可升可跌,一陣跌左可能會打亂晒你依加理想既計劃,而且你咁買既時候仲有無足夠既現金流喺手先,如果無,一陣加息/你有突發事件要用錢會點算好?三思啊ching

叻仔，咁都俾你諗到